［校園欺凌］32%中學生稱曾受校園欺凌 港比率冠全球

有調查發現，香港學生遭欺凌的比率冠全球。(資料圖片)

香港校園欺凌事件時有發生，一項國際性研究發現，香港中學生稱遭同學欺凌比率更是全球最高！32%受訪香港中學生稱1個月最少遭欺凌數次，有近10%指曾遭同學打和推撞。此外，香港中學生對生活滿意度評分之低為全球「尾三」，以10分滿分，僅得6.5分，低於平均值。有負責校園欺凌個案輔導的社工指，近年香港校園欺凌有上升趨勢，有受害人稍為成長後卻變成欺凌者，最終更因打傷同學而遭警司警誡，呼籲受害學生切勿啞忍，應盡早求助。

經濟合作與發展組織(OECD)發表2015年「學生能力國際評估計劃(PISA)」有關學生生活滿意度研究報告，向全球54萬名來自72個國家或地區的中學生作調查，香港有約5000名中學生參與。調查將生活滿意指數分為11個等級，最高為10分，最低是0分。香港學生生活滿意度平均分為6.5分，低於7.3分的平均值，全球排名「尾三」，僅高於南韓和土耳其。滿意度最高的國家是多明尼加共和國，有8.5分，其次為墨西哥和哥斯達黎加。

調查又發現，整體有近19%受訪學生稱曾遭欺凌，以國家或地區劃分，則以香港學生稱曾遭欺凌比率最高，拉脫維亞和多明尼加共和國則分別排第二和第三，新加坡、台灣則分別排11及53。32%聲稱曾遭欺凌的港生指，1個月最少遭受至少數次不同形式欺凌，26%稱曾遭其他同學作弄、近10%稱曾被同學打和推撞。

基督教香港信義會圓融綜合服務中心社工高保健指，近年香港校園欺凌有上升趨勢，一些因有學習差異、無法跟上課業進度的學生，往往為了打發時間或爭取師長注意，欺凌同儕；有特殊學習需要的學生，因不善社交，最容易成為被欺凌對象。他表示，部分曾被欺凌的學生，隨着年紀漸長，漸漸變成欺凌者，曾有學生因小學時遭同學欺凌和杯葛，升上中學後打傷同學而遭警司警誡。他呼籲學生如被欺凌，不應啞忍，應向師長求助。

教育局回應指，過去3個學年，涉及校園欺凌的中學生每年約為120人。發言人指，有關研究結果主要根據學生觀感，分析結果時應小心審慎，不應單純作跨國比較。

香港及鄰近地區PISA學生生活滿意度調查結果*

香港/內地(北京、上海、江蘇及廣東)/新加坡/台灣
欺凌情況：第1位(32.3%)/第17位(22.5%)/第11位(25.1%)/第53位(10.7%)
學習壓力：第13位(52.7%)/第10位(54.9%)/第2位(59.9%)/第1位(61.5%)
生活滿意指數：第46位(6.48分)/第42位(6.83分)/沒有數據/第45位(6.59分)
*註：括號內數字為受訪學生所佔比例或作出的評分

資料來源：學生能力國際評估計劃(PISA)

衰過支那

old news is so 唔識串

而家個情況可能仲勁左

比多啲人知道情況幾咁惡劣

個人覺得學校仲黑暗過社會

無計, 香港好多人都係靠150落黎搶資源
本身都係賊仔dna黎, 點會同你講和諧

香港政府困晒D街童嘅入入學校
又唔搵人教佢 由得佢地自生自滅
有咩出奇

不嬲垃圾臭港欺凌的比率冠全球

只不過教畜唔理,港狗政府唔關心,冇人提就=冇欺凌

人地日本,台灣,美國成日都有欺凌新聞係因為人地真係會關心學生,特登擺上新聞層面黎講

港豬港狗一見到就大驚小怪以為人地欺凌率好犀利

我懷疑香港隱藏好多董之英之類咁既中學
剩係天水圍應該都唔少，之前先有單14歲女比人燒陰毛插下體

說好了的日本呢

同香港犯罪率係最安全成市一樣
唔執法 = 冇犯罪

港豬：你廢先會比人欺凌

真心咩？ 我讀果陣都係得中一二有人被人笑下咁，所謂打推果啲本身都係friend底

其實肢體霸凌只係其中一種
言語欺凌 孤立 排擠 對一個同學內心傷害都唔會差得過比人直接搞過

人地外國讀唔成書咪出去做野囉
發唔到大達啫餓你唔死嘅

香港地就係明明你讀唔掂書都要扮讀書
日日返學無所事事毫無目的咪會欺凌人地囉

呢個垃圾政府剩係識得將D青少年問題隱藏到學校入面
好似冇人提就萬事大吉

教育局同班教畜玩死香港教育

係社會有事都叫做可以報下警，尋求下法律意見
但係係學校有事你係得靠教畜
但係香港教畜糞導都會撐欺凌人既學生

呢班 欺凌者 其實可以成為革命人才

欺凌者 讀書時期, 已經識得用武力對付自己討厭既人
咁將來, 佢地討厭中共, 就會用番 欺凌手法去對付中共

欺凌者 其實某程度上好過 毒撚
毒撚 只係識比人欺負
欺凌者 識得欺負別人

屌 唔好淨係話校園

香港既職場夠大撚把欺凌啦
就算係下欄垃圾賤工（10k以下果d
一樣大把欺凌

欺凌有咩問題
你好地地會欺凌你?

支那互毆多

小學小二就係試過俾老師同同學夾埋一齊欺凌
個仆街老師我到今時今日都記得
好彩俾高層發現第二年即炒

中學又係不斷食屎，無一年好過
初中就俾人玩，高中就俾人排擠當透明
係上到大學先改善回到正軌，出黎做野都暫時無衰野發生

中小學d老師成日話出黎社會先最殘酷，但出左黎做野半年仲係覺得中小學殘酷過社會

就咁聽你講野都覺得你個人格有問題
乜野叫比人排擠當透明
姐係大家奉旨要做你朋友既
你吸引唔到人主動結交你都唔緊要
唔識自己去融入人地或者搵岩夾既人做朋友?
最好成個世界圍撚住你黎轉

日本唔係仲嚴重咩?